<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="faq_questions_general">
        <item>Что такое X-Fit?</item>
        <item>Сколько стоит карта?</item>
        <item>Какова стоимость услуг?</item>
        <item>Как воспользоваться гостевым визитом?</item>
        <item>Как привести гостя в клуб?</item>
        <item>График работы клуба</item>
        <item>Можно ли оставлять личный авто на парковке на 24 часа?</item>
        <item>Почему мальчикам до 6 лет разрешено переодеваться в женской раздевалке?</item>
        <item>Можно ли ребенку посещать мероприятия клуба с родителем?</item>
        <item>Воспользоваться массажем лучше до тренировки или после?</item>
        <item>Не работают/плохо работают датчики кардио в тренажерном зале?</item>
        <item>Кто мне может показать клуб?</item>
        <item>Если забыл/потерял клубную карту – можно ли посетить клуб?</item>
        <item>Потерял ключ от шкафчика? Что мне за это будет?</item>
        <item>Что такое Фан Клуб в ДФ? С какого возраста в нем можно заниматься?</item>
        <item>Почему нельзя заниматься детям 12–14 лет в тренажерном зале с родителями?</item>
        <item>Почему родители не могут плавать с детьми 3–5 лет в большом бассейне?</item>
        <item>Можно ли водить ребенка на персональную тренировку, не покупая ребенку клубную карту?</item>
        <item>Зачем меня фотографировать в программу?</item>
        <item>Почему у Вас не всегда стоят бахилы?</item>
        <item>Где я могу оставить свои личные вещи?</item>
        <item>Что такое стоун-терапия?</item>
        <item>Мой ребенок не является членом клуба. Может ли он посидеть в детской игровой комнате? На каких условиях.</item>
        <item>Почему у детей и родителей нет общего лицевого счета?</item>
        <item>Что такое скидка для начинающих и как ей воспользоваться?</item>
        <item>Мой ребенок не является членом клуба. Может ли он посидеть в детской игровой комнате? На каких условиях.</item>
        <item>Кто отвечает за сохранность моих вещей в клубе?</item>
        <item>Я вчера оставил в раздевалке пакет с вещами? Как быть?</item>
        <item>Как воспользоваться солярием?</item>
        <item>Почему не достаточно пара в хамаме (не греет финская сауна, русская баня)?</item>
    </string-array>
    <string-array name="faq_questions_trainings">
        <item>Скидка на персональные тренировки?</item>
        <item>Есть ли у Вас дополнительные скидки на тренировки?</item>
        <item>Что такое скидка для начинающих и как ей воспользоваться?</item>
        <item>Что такое вводная тренировка. Как на нее записаться?</item>
        <item>Что такое фитнес-консультация и как на нее записаться?</item>
        <item>Почему вводные тренировки нельзя перекинуть с одной зоны на другую?</item>
        <item>Как меняется расписание на праздники?</item>
        <item>Почему такие дорогие тренировки?!</item>
        <item>Что такое СПЛИТ тренировка?</item>
        <item>Много людей на групповых программах. Не комфортно заниматься?</item>
        <item>Почему один урок идет 90 мин (йога) а другой 60 мин (атлетика)?</item>
        <item>Какого тренера Вы можете порекомендовать?</item>
        <item>Хочу записаться в фан-клуб. Как мне это сделать?</item>
        <item>Если я забыл(а) сегодня деньги. Можно я заплачу через 2 дня.</item>
        <item>Почему сгорели тренировки?</item>
        <item>У меня на старом контракте остались неиспользованные тренировки. Как я могу их реализовать?</item>
        <item>Клуб открывается в 7.00, могу я прийти в 6.50, чтобы ровно в 7.00 начать свою тренировку?</item>
        <item>Хочу вернуть денежные средства с неиспользованные тренировки наличными. К кому мне обратиться?</item>
        <item>Могу ли я пройти в зал йоги (перед занятием) до прихода тренера?</item>
        <item>Когда будет вести уроки Антон Шапочка?</item>
        <item>Какие тренировки считаются тренировками по СПЕЦ программе?</item>
        <item>В чем разница между инструктором, персональным тренером и мастер тренером?</item>
        <item>Когда можно оплатить персональную тренировку?</item>
        <item>Я не занималась аквааэробикой, на какие уроки мне можно пойти?</item>
        <item>Почему в расписании не указано кто будет вести тренировку?</item>
        <item>Почему не добавите еще тренировки в расписание, ведь нас так много ходит?</item>
        <item>Когда будет меняться расписание и где можно оставить пожелание?</item>
        <item>Что такое тренировка Малютка?</item>
        <item>В какое время в тренажерном зале меньше людей?</item>
    </string-array>
    <string-array name="faq_questions_card">
        <item>Что входит в детскую карту?</item>
        <item>Как заморозить клубную карту?</item>
    </string-array>
    <string-array name="faq_questions_pool">
        <item>У вас бассейн с морской водой. Как ее получают?</item>
        <item>Почему я должен плавать в шапочке?</item>
        <item>Почему так много народу в бассейне??</item>
        <item>Очень скользкий пол, почему нет обходных дорожек, что делается для этого?</item>
        <item>Почему вода в бассейне холодная?</item>
        <item>Почему так много хлорки в бассейне?</item>
        <item>Почему кто-то плавает без шапочки в бассейне?</item>
        <item>В какое время в бассейне меньше людей?</item>
        <item>Почему вы не требуете справку для посещения бассейна?</item>
        <item>Кто может пользоваться детским бассейном?</item>
        <item>С какого возраста ребенок может посещать бассейн самостоятельно?</item>
        <item>Запрет на свободное посещение Детского бассейна</item>
        <item>Дети в бассейне</item>
        <item>У вас бассейн с морской водой. Как ее получают?</item>
    </string-array>
    <string-array name="faq_answers_general">
        <item>Это фитнес-центр</item>
        <item>Информацию о стоимости карты необходимо уточнять в отделе продаж Вашего клуба. Стоимость карты зависит от клуба, типа членства и действующих акций.</item>
        <item>Информацию о стоимости услуг необходимо уточнять в отделе продаж Вашего клуба.</item>
        <item>Для оформления гостевого визита Вам нужно прийти в отдел продаж и заполнить соответствующее заявление. Необходимо, чтобы гость имел при себе документ, удостоверяющий личность.</item>
        <item>Гостевой визит может быть бесплатным (стартовый пакет или продление) или платный. Вы можете привести друга в любой день, когда работает клуб. Гостю необходимо иметь при себе документ, удостоверяющий личность. Если у вас нет включенных в пакет гостевых визитов, Вы можете приобрести платный гостевой визит, который стоит от 1 500 руб. (в зависимости от клуба). При предварительной регистрации на сайте Вы приобретаете гостевой визит со скидкой 50 %. Более подробную информацию можно получить в отделе продаж клуба.</item>
        <item>Рады видеть Вас в нашем клубе в будни с 7.00 до 24.00, в выходные с 8.00 до 23.00.</item>
        <item>Автомобиль можно оставить на парковке на время посещения фитнес-клуба.</item>
        <item>Мальчики до 6 лет, согласно правилам клуба, могут переодеваться вместе с мамами в женской раздевалке.</item>
        <item>Можно. Для этого необходимо приобрести билет на данное мероприятие.</item>
        <item>Только после тренировки.</item>
        <item>Датчики регулярно обрабатываются обезжиривающим раствором, но иногда из-за регулярной эксплуатации, к вечеру, возможны сбои в их работе. В данном случае просим Вас перейти на другой тренажер (техническая служба устранит неисправность).</item>
        <item>Вы можете обратиться к менеджеру отдела продаж, он с удовольствием покажет Вам клуб и все подробно расскажет.</item>
        <item>Конечно, можно. Только необходимо иметь при себе документ, удостоверяющий личность. Если документов нет, нужно пройти в отдел продаж.</item>
        <item>Если ключ не найдется, то за его утерю придется заплатить штраф.</item>
        <item>Фан-клуб формируется в том случае, если в группу записывается от 3-х человек. Его могут посещать дети от 3 до 14 лет.</item>
        <item>Это сделано в целях безопасности. Ребенок может заниматься в зале только в рамках персональных тренировок, либо на кардиотренажерах под присмотром родителя.</item>
        <item>В большом бассейне разрешается плавать только тем детям, которые могут проплыть без дополнительных плавательных средств 25 м.</item>
        <item>Правилами клуба это не предусмотрено.</item>
        <item>Фотографирование осуществляется для безопасности члена клуба, чтобы его картой не могли воспользоваться другие лица.</item>
        <item>Согласно регламенту клуба, бахилы используются только в холодное время года.</item>
        <item>Вы можете воспользоваться нашими сейфами (большими и маленькими), а также оставить ценные вещи в сейфе, расположенном в зоне ресепшен (ключ от сейфа остается у администратора или у члена клуба).</item>
        <item>Техника массажа с использованием горячих и холодных камней определённой формы и фактуры, камни воздействуют на определенные точки (энергетические точки, чакры), отвечающие за правильную работу соответствующих органов. Стоун-терапия прекрасно помогает снять нервное напряжение и гармонизироваться.</item>
        <item>Может. Часы нахождения ребенка (не члена клуба) в детской игровой комнате оплачиваются родителями.</item>
        <item>За каждым членом нашего клуба закреплен свой лицевой счет. Но это не исключает возможности перевода денег с депозита мамы на депозит ребенка (и наоборот).</item>
        <item>Это специальная скидка на блоки из 5 или 10 тренировок, которой Вы можете воспользоваться в течение первых 2 месяцев с момента активации вашей карты. Скидка распространяется на водные программы, тренажерный зал и групповые программы.</item>
        <item>Может. Часы нахождения ребенка (не члена клуба) в детской игровой комнате оплачиваются родителями.</item>
        <item>Для сохранности ценных вещей в зоне ресепшен установлены специальные сейфовые ячейки. За сохранность вещей, оставленных не в ячейках, администрация клуба ответственности не несет.</item>
        <item>У нас есть специальная комната забытых вещей, в которой вы вместе с сотрудником клуба можете их поискать. Если утерянная вещь ценная, необходимо обратиться к администратору клуба и поискать данные о ней в журнале забытых вещей.</item>
        <item>Вы можете взять бесплатный набор (шапочку, стики, коврик) у администратора, пройти к солярию, позвонить по внутреннему телефону на ресепшен, сообщить ФИО или номер выданного ключа, назвать нужное количество минут и воспользоваться солярием. При выходе из клуба необходимо оплатить услугу.</item>
        <item>Главный инженер клуба контролирует данные вопросы. Ежедневно ведется мониторинг температуры в хамаме и саунах, выявляются несоответствия и оперативно устраняются. Согласно стандартам клуба, температура в бане не может быть менее 80 градусов. По Вашей просьбе будет проведена дополнительная проверка и усилен контроль за членами клуба, нарушающими правила пользования хамамом или саунами.</item>
    </string-array>
    <string-array name="faq_answers_trainings">
        <item>Скидка предоставляется при покупке блока тренировок. На разовые персональные занятия скидка не распространяется. Тренировки блоками имеют преимущество не только по цене. Они гораздо эффективнее, потому что выстраивается специальная программа занятий, в результате которых достигается стоящая перед Вами цель.</item>
        <item>В первые два месяца со дня открытия клубной карты Вы можете взять тренировки со скидкой 20 % (блок для начинающих 5 или 10 тренировок). Также покупка блока (5, 10, 15 тренировок) немного выгодней, чем оплата разового занятия.</item>
        <item>Это специальная скидка на блоки из 5 или 10 тренировок, которой Вы можете воспользоваться в течение первых двух месяцев с момента активации карты. Скидка распространяется на водные программы, тренажерный зал и занятия группового направления.</item>
        <item>Вводная ознакомительная тренировка проходит в каждой зоне фитнес-клуба. На ней инструктор рассказывает о правилах и особенностях посещения каждой зоны, дает рекомендации по посещению той или иной программы, основываясь на результатах фитнес-консультации. Записаться на вводную тренировку можно у фитнес-консультанта или у администратора ресепшен.</item>
        <item>Первичную консультацию проводит фитнес-специалист. Он делает замеры антропометрии, исследование ССС в покое.  Исходя из Ваших результатов и противопоказаний (узнаваемых у члена клуба), врач рекомендует заниматься на подходящих для вас тренажерах и посещать программы в различных зонах клуба, а также дает советы по совмещению тренировочного процесса с питьевым и пищевым режимами (исходя из поставленных целей).</item>
        <item>Потому что в стартовый пакет стандартно входят вводные тренировки - по одной в каждой из трех зон (водные программы, тренажерный зал и групповое направление).</item>
        <item>Если будут какие-либо изменения в расписании, мы обязательно Вас проинформируем.</item>
        <item>Весь тренерский состав клуба премиум-формата – специалисты высокой квалификации, прошедшие отбор и профессиональное обучение.</item>
        <item>Это персональная тренировка, на которой тренер разрабатывает программу одновременно для двоих занимающихся с учетом их физических особенностей.</item>
        <item>Количество членов клуба в вечернее время, безусловно, большое, но соответствует расчетной загрузке клуба. Это временная ситуация в связи с сезонным спросом.</item>
        <item>Продолжительность каждого урока строго регламентирована и ограничена таким образом, чтобы максимально эффективно отработать программу, заложенную в это занятие.</item>
        <item>У нас есть галерея тренерского состава с регалиями каждого. Вы можете сделать выбор самостоятельно или оставить свои контакты - тогда старший тренер свяжется с Вами и поможет определиться с выбором тренера, исходя из Ваших пожеланий и преследуемых целей.</item>
        <item>Возьмите, пожалуйста, журнал записи в фан-клубы и оставьте все свои данные на нужном листе записи.</item>
        <item>Такое возможно. Член клуба при этом оставляет заявление о том, что он обязуется оплатить долг в течение трех дней. По истечении трех дней карта блокируется.</item>
        <item>Все тренировки имеют определенный срок действия. Вы можете написать заявление на восстановление тренировок.</item>
        <item>Вам необходимо подойти в отдел продаж или к сервис-менеджеру и заполнить заявление.</item>
        <item>Наш клуб открывается в 7.00, поэтому просим Вас планировать тренировки не ранее указанного времени.</item>
        <item>В случае присутствия сервис-менеджера в клубе следует обратиться к нему. Если сервис-менеджер отсутствует, пожалуйста, заполните заявление на возврат на ресепшен клуба.</item>
        <item>Нет. Зал йоги открывает только тренер. Делает он это заблаговременно, чтобы Вы успели расположиться в зале и взять необходимый инвентарь.</item>
        <item>Антон является экспертом, у него высокая загрузка, поэтому, к сожалению, заранее предупреждать о его уроках мы не можем.</item>
        <item>Тренировки СПЕЦ программы – это TRX-петли, X-Gravity Yoga, йога, занятия для беременных, а также ряд авторских тренировок.</item>
        <item>Разница в опыте работы в нашей компании и в возможности курировать занятия людей, которые имеют ограничения по состоянию здоровья. В зависимости от Ваших индивидуальных особенностей фитнес-врач может дать рекомендацию, с кем именно Вам лучше заниматься фитнесом. Вы уже были на фитнес-консультации?</item>
        <item>Оплата персонального занятия производится строго до тренировки.</item>
        <item>Вам подойдут программы - INTRO, BODY FIT, HEART-X.</item>
        <item>Возможны замены тренеров, но подробную и актуальную информацию Вы всегда можете получить на ресепшен клуба или по телефону.</item>
        <item>В нашей компании существуют распоряжения, регламентирующие количество тренировок в расписании. И большее их количество поставить невозможно. Мы ведем мониторинг всех занятий по посещаемости.</item>
        <item>Расписание всех групповых и детских программ меняется один раз в фитнес-сезон, то есть раз в четыре месяца (в январе, мае, сентябре). Составлением расписания занимается старший тренер своего подразделения. Пожелание можно оставить ему лично в книге отзывов, на хотлайн, а также сообщив сервис-менеджеру или фитнес-менеджеру.</item>
        <item>Это персональная тренировка в зале или бассейне для детей от 1,5 до 3 лет с нашим инструктором. Один из родителей обязательно должен иметь клубную карту X-Fit.</item>
        <item>В первой половине дня. Однако в вечернее время также заниматься комфортно, очереди на тренажеры бывают крайне редко.</item>
    </string-array>
    <string-array name="faq_answers_card">
        <item>Детская карта работает с 10.00 до 21.00. В рамках Детской карты ребенок может находиться в игровой комнате не более трех часов. Также в Детскую карту входят занятия по расписанию как в залах, так и в бассейне (согласно возрастной категории ребенка).</item>
        <item>Заморозить карту вы можете несколькими способами. 1. на ресепшен клуба необходимо в специальной книге внести соответствующую запись 2. в отделе продаж с помощью менеджера 3. на сайте (необходимо зайти на сайт xfit.ru в раздел своего клуба и нажать кнопку (Заморозить мою карту))</item>
    </string-array>
    <string-array name="faq_answers_pool">
        <item>В систему водоподготовки добавляют морскую соль, за счет чего вода приобретает соленый вкус.</item>
        <item>По правилам гигиены.</item>
        <item>Количество членов клуба в бассейне в вечернее время, безусловно, большое, но соответствует расчетной загрузке клуба. Это также связанно с сезонным спросом.</item>
        <item>Бортики бассейна регулярно обрабатываются антискользящим покрытием. Вопрос об укладке обходных дорожек рассматривается в ближайшей перспективе.</item>
        <item>По санитарным нормам, вода в спортивном плавательном бассейне должна быть не ниже 24–26 градусов. Кроме того, в наших клубах установлены внутренние правила - минимальная планка температуры воды составляет 27 градусов, что намного комфортнее для клиентов. Плавая в спортивном бассейне, человек испытывает нагрузку на сердце, в связи с чем необходимо тщательно отслеживать температуру воды, которая влияет на самочувствие. Техническая служба X-Fit ведет мониторинг соблюдения установленных норм. В случае запроса с Вашей стороны будет проведена дополнительная проверка в указанный период времени.</item>
        <item>Перед попаданием в бассейн вода проходит трехступенчатую очистку. Используется сертифицированное средство – гипохлорит натрия, который более мягко, но не менее эффективно, чем хлор, очищает воду и обеспечивает безопасное для здоровья пребывание в бассейне. Средство имеет специфический запах, схожий с хлором. Техническая служба ежедневные проверяет состав воды в бассейне. По Вашей просьбе будет проведена дополнительная проверка.</item>
        <item>Использование шапочки в спортивном плавательном бассейне носит рекомендательный характер. Однако мы просим всех членов клуба использовать шапочку, так как это позволяет поддерживать гигиенические нормы и чистоту воды, а также обеспечивает комфортное пребывание окружающих в бассейне. Надеемся на Ваше понимание!</item>
        <item>Рекомендуем ознакомиться с расписанием занятий, чтобы Вам было удобно выбирать подходящее время посещения бассейна, не совпадающее с групповыми тренировками по аквааэробике. Информацию можно получить на сайте xfit.ru</item>
        <item>Справка о состоянии здоровья члена клуба, посещающего бассейн, не является обязательной, согласно санитарным правилам и нормам. В нашем бассейне вода проходит три ступени очистки - механическую, ультрафиолетовую и с использованием гипохлорита натрия. Такой подход гарантирует безопасность и отсутствие вреда здоровью наших членов клубов.</item>
        <item>Дети, посещающие групповые аквазанятия, а также дети в возрасте до 6 лет во время персональных тренировок.</item>
        <item>Ребенок может посещать бассейн самостоятельно с 15 лет. До этого возраста только с инструктором во время персональной тренировки. В возрасте 14–15 лет – по заявлению родителей.</item>
        <item>Запрет на свободное посещение детского бассейна действует исключительно в интересах членов клуба, так как это не безопасно для детей. Здоровье, безопасность и комфорт – критерии, которые являются для нас приоритетными в работе.</item>
        <item>Дети в бассейне должны находиться под присмотром родителей. В случае нарушения дисциплины всегда можно обратиться к дежурному тренеру в бассейне.</item>
        <item>В систему водоподготовки добавляют морскую соль, за счет чего вода приобретает соленый вкус.</item>
    </string-array>
</resources>